\begin{question}[section=1,name={Geschwindigkeit Bahnkurve Variante 1},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{\currfiledir image.png}
  \end{figure}
  Ein angenähert punktförmiger Körper $ \mathcal{K} $ bewegt sich im Raum entlang einer Bahnkurve, die bezüglich eines kartesischen Systems durch den Ortsvektor
  \begin{equation}
  \V{r}(t) = \left[ a \cdot \cos{\alpha} + b \cdot \cos{\beta} \right] \V{e_{x}} + \left[ a \cdot \sin{\alpha} + b \cdot \sin{\beta} \right] \V{e_{y}},
  \end{equation}
  \begin{equation}
  \alpha = \omega_1t, \qquad			\beta = \omega_2t
  \end{equation}
  mit den konstanten Winkelgeschwindigkeiten $\omega_1$ und $\omega_2$ und mit der Zeitkoordinate $t$ beschrieben wird. Berechnen Sie den Geschwindigkeitsbetrag $v(t) = \abs{\dot{\V{r}}(t)} $ als Funktion der Zeit.
\end{question}
\begin{solution}
Bilden der zeitlichen Ableitung
\begin{subequations}
  \begin{equation}
  v(t) = \dot{\V{r}}(t) = \PartDiffT{\V{r}(t)}
  \end{equation}
  \begin{equation}
    = \left[ -a\omega_1 \cdot \sin({\omega_1t}) - b\omega_2 \cdot \sin({\omega_2t}) \right] \V{e_{x}} + \left[ a\omega_1 \cdot \cos({\omega_1t}) + b\omega_2 \cdot \cos({\omega_2t}) \right] \V{e_{y}}
  \end{equation}
  Quadrieren um Term zu vereinfachen
  \begin{equation}
  v^2(t) = +(a\omega_1)^2 \sin^2(\omega_1t) + 2 (a\omega_1) (b\omega_2) \sin(\omega_1t) \sin(\omega_2t) + (b\omega_2)^2 \sin^2(\omega_2t)
  \end{equation}
  \begin{equation}
  + (a\omega_1)^2 \cos^2(\omega_1t) + 2 (a\omega_1) (b\omega_2) \cos(\omega_1t) \cos(\omega_2t) + (b\omega_2)^2 \cos^2(\omega_2t)
  \end{equation}
  Anwenden der $\sin$- und $\cos$-Sätze
  \begin{equation}
  v^2(t) = +(a \omega_1)^2 \braces{\sin^2(\omega_1t) \cos^2(\omega_1t)} + (b\omega_2)^2 \braces{\sin^2(\omega_2t) \cos^2(\omega_2t)}
  \end{equation}
  \begin{equation}
  + 2(a\omega_1)(b\omega_2) \braces{\sin(\omega_1t) \sin(\omega_2t) + \cos(\omega_1t) \cos(\omega_2t)}
  \end{equation}
  \begin{equation}
  = (a\omega_1)^2 + (b\omega_2)^2 + 2(a\omega_1)(b\omega_2)\cos(\omega_1t - \omega_2t)
  \end{equation}
  \begin{equation}
    \boxed{v(t) = \sqrt{(a\omega_1)^2 + (b\omega_2)^2 + 2(a\omega_1)(b\omega_2)\cos(\omega_1t - \omega_2t)}}
  \end{equation}
\end{subequations}
\end{solution}
